「香港示威給我們很大啟發」 倫敦環團示威效法香港「Be Water」

英國環保組織「反抗滅絶」（Extinction Rebellion）上周末連續第二周在倫敦各處進行快閃示威，抗議金融機構包括英格蘭銀行破壞地球環境。示威人士坦言受到香港示威啟發，遵從香港已故武學宗師李小龍的理論「Be Water」，以難以預測、靈活、多變的策略，在倫敦各區快閃示威，令警方更難以阻止提防。

上周六早上7時起，「反抗滅絶」示威人士便在倫敦各區快閃出沒，「反抗滅絶」分支「動物滅絕」（Animal Rebellion）成員封鎖倫敦東部的比林斯蓋特魚市場（Billingsgate fish market），然後示威者又癱瘓牛津街、尤斯頓站（Euston railway station）及羅素廣場（Russell Square）附近街道數小時，周日下午又有大約100人在倫敦警察廳總部外聚集。

參與示威行動的人數估計達3萬人，示威者試圖封鎖倫敦道路及破壞公共交通，希望對金融機構包括英格蘭銀行造成最大的滋擾，發言人表示「它們斥資協助破壞氣候，促使我們走向生態崩潰（ecological collapse）」，示威行動亦針對皇家法院（The Royal Courts of Justice）。

倫敦警方就今次示威早已作部署，周二頒佈命令，除特拉法加廣場外，禁止示威人士在倫敦其他地區抗議。但示威者參考香港示威者的方式，遵從已故武學宗師李小龍的理論「BE WATER」，意即採取靈活的策略，藉此更廣泛地傳播理念。

其中一名示威人士、25歲的斯莫爾（Rob Small），表示，採取「快閃黨」（flash mobs）的概念針對特定的地點，令示威行動更難被預測及更有效率，「香港示威行動確實給予我們很大啟發，我們參考他們的行動及從中學習。」倫敦警方公佈，直至周日下午4時拘捕了1309人。

報道指，有人特別請無薪假參與示威，英國《星期日郵報》報道，「反抗滅絕」給予部份示威人士每周400鎊（3,920港元）津貼，四個月內便花逾7萬鎊（68.6萬港元）。「反抗滅絕」發言人澄清︰「我們理解（報道）是企圖侮辱那些需要索取基本資金生活及支持他們獻出自己的時間撐起這個運動的示威者。他們向反抗滅絕領取津貼不是秘密，津貼容許他們可以持續、不會經濟拮据參加反抗滅絕，確保不僅是那些財政寬裕人士才可出一分力。」

英國《泰晤士報》

香港走在示威策略尖端
輸出WWIII 首部曲

利害了我的港

HK No.1

又係屈人收錢

最後一段到香港向人地參考，工會形式去抗爭，唔駛手停口停。

首先，整左個黃色經濟圈先

be humble

勝利後，歷史會正名香港既時代革命

不放棄

玩撚到支爆為止

輸出革命

同佢工聯會抗衡

他們向反抗滅絕領取津貼不是秘密，津貼容許他們可以持續、不會經濟拮据參加反抗滅絕，確保不僅是那些財政寬裕人士才可出一分力。

又真係有嘅

點解快閃都畀人拉左成千人

算唔算文化輸出

倫敦警方公佈，直至周日下午4時拘捕了1309人。

又尻拉？ 拉嘅人仲多過929+101

直至周日下午4時拘捕了1309人.....

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

畀人拉都係香港示威文化一部份

跑得麼

佢參考埋我地嘅被捕人數
要向我地致敬

Push

一萬人玩快閃就唔係快閃

掉轉諗，人地係咪仲相信司法制度所以唔怕拉唔起衝突

慢閃

快閃都千三人落網

快閃到拉千幾人

真輸出革命到真祖國

push

香港人走在世界尖端
可唔可以唔好用咁既方式

仲鳩拉過香港黑警

互相學習！

睇到呢句都質疑緊個戰術係咪有效

冇錯
經濟實力支持長期戰，資助勇武和可以放心行動係好緊要

係咪左膠式快閃

不完美，可改善，倫敦警察又唔會帶槍冇事嘅

陳云

比錢比多 比黃資色資本賺
佢地多左既盈餘可以比勇武和既手足開飯 甚至物資支援
就可以大大力令動員令人手充沛

另外非戰鬥人員繼續開工OR任何方式搵錢
同做戰場以外作，文宣，休息日抗爭，後勤物流

人地真係舉起手比你拉

好多西方都係
其實係香港人道德潔癖
講真我唔返工走出來
坐車食飯都係自己...咁我收返啲津貼唔過分吧?
唔好講有啲連工都唔返日日走出去啦
但唔緊要~
各處鄉村各處麗~咪跟返自己囉~

我喺香港人啊hi

可以學下wor

人地俾人拉起碼唔會受到過份/嚴重既警暴對待

之前搶消防車噴假血

繼承孫大炮精神
向世界輸出革命

Be water
但拉左成千幾人

國際戰線要人

望返轉頭，佔中佔旺成口守住路口，俾狗俾黑社會打，好on 9

呢個係2014年，唔係2019年

左膠俾犬捉到唔反抗當然捉千三

咁人哋唔會告暴動

可惜香港人be water只係呃鬼佬既口號，實際極少有做到

下次真係要眾籌比人發夢
反正都屈開
不如真係比錢佢地 唔想佢地生活咁拮据

英國點一日拉千三人
佢有咁強警力？

be water 係唔係佢發明的

革命輸出

輸出革命 香港終於有自己既手信

咩國家既人都係會屈收錢

香港蝴蝶

有錢出錢 有力出力

下次Be Fire

支持環保 保育人士

人哋津貼做得好過612

全球輸出革命

全倫敦ban左extinction rebellion 示威

[超緊急]3百萬加藉港人快入，登記選民只係凈低一日！

鳩知

唔知有冇英國豬話阻佢地搵食

其實好多鬼佬好憎XR
利申環保撚
但覺得佢地訴求唔清晰
有D柒
同埋班人根本答唔到問題

英國啲肥婆點玩快閃

越來越似89年，年底其他國家開始黎料

信我，好快就超越香港

人地拉返去冇咖啡飲腥港

星星之火

強國駐英外交官:如果發生喺你國家，警察會點處理？

香港終於重拾文化輸出地位 由新警察故事變成屠警察故事

職工盟咩

人地拉返去有咖啡飲腥港

共產黨末日

厲害了我的港
繼加泰佔機場 到倫敦be water

被捕師

佢地有4個月？

其實係想塞埋個警署

班成日話外國示威一早開槍班人呢人哋畀人拉完都仲可以冇穿冇爛㗎仆街

coupon 係雛型

安全起外，支援者的資金，投資盡量擺海外。

港共就算搞金融系統都搞唔到你海外舊錢。

而且分散投資一向都係良好習慣。

快閃要少人, 多人會阻住前線走

各位手足 真係睇路 小弟有玩twitter戰線 英國人唔少都會唔like呢場示威。唔似我地 有唔少都被指控係無目的ge破壞。睇清楚先 唔好隨便weconnect

Be water my friend

將be water精神傳揚開去

最怕歐美諗到點反制, 然後香港狗抄

人地暴動坐三年，香港暴動坐十年
緊係可以激烈d

輸錯地方
應該輸出支那至啱

香港果然係革命基地
輸出革命既好地方

天水圍何式凝

厲害了我的港

李小龍

唔環保

人地根本坐底俾人拉，畢竟倫敦警察質素高唔似香港

[超緊急]30萬加藉港人快入，登記選民只係凈低一日！

厲害了我的港
真‧WeConnect

Be唔到啦我地近排，班狗策略變得太快太有效

來至雨傘後尻鳴

借個位黎用吓

我要真．文宣!!!!

佢地兩星期就捉左千幾人

一日wo
我地幾慘烈一日都唔會過300

未習慣，香港初期都仲玩陣地一排

以後香港=示威例子

但香港都未試過一日損失咁大

不過就唔知佢地有冇新屋嶺或者魔警
但佢地至少有民主同法治

忽然唔太想佢地學

師傅永遠都輸俾徒弟

捉咁多人

快閃示威真係正到仆街
幾萬人流動快閃已經可以做到十幾萬人佔領嘅效果

李小龍變左全球抗爭者領袖。

London度度都有cctv 要捉佢哋其實唔難

其實我地唔係無錢
但一搞 好易成大台
又起左個612 國難 又嘈一排

人地拉完唔會虐打強姦被自殺，未必告或者告好輕既罪(無案底)
台灣直頭打完唔會送返警局，過兩條街就放人

咁等於你去選擇為發聲而失去部分金錢姐

香港"被捕"隨時消失喎，成本差咁遠點同

閃得唔夠快囉

陳同佳效應

輸錯人

睇黎香港人散水功夫世界第一

英國都要快閃？
英國無得示威既咩

今次香港係外國勢力！

我諗我哋係最有錢嘅抗爭民族
有邊個國家嘅人抗爭可以幾千萬幾千萬咁 dum 出嚟全球登報

不過都因為咁所以大部份人都係好錫身

We connect

人地果D政府唔會亂咁話人暴動
果D人咪由佢拉囉

但係我地呢D……
唉

可悲亦可笑⋯

真係想環保既
外國人就要反中國

中國係全世界最大污染源
工廠四處無規管排污

香港終於有輸出文化
Export a glass of water

香港係勁, 我記得有次11 區同10月1 日既咁多區開花
警察真係唔夠人應付....

呢個大台無後勤形式咁樣得唔得，佢唔會指揮，只會幫手

點解會用 mobs呢個名

人地三萬人已經揸到成個國家春袋
香港幾百萬人出過都未攤瘓到一半係咩玩法？？

示威行動亦針對皇家法院

香港人：法庭唔搞得架

提一提

「反抗滅絕」係終極環保左膠黎
連登仔最憎
睇路

幫過香港人人既澳洲記者有訪問+諷刺過佢地

香港示威文化

成班連登仔打哂飛機
知唔知人地咩野個底幾花？

英國呀屌，一陣就放啦
佢最主要係捉你離開嗰到
There’s no point charging you
佢告鳩你嚟浪費公帑浪費法庭時間咩
而家講緊偷野偷£250樓下都唔撚派差佬嚟啦，理由係浪費警力
佢點會咁撚得閒對你啲示威人士落charge
況且，示威都俾人落charge ，搏暴動？

香港係民主抗爭嘅中心，領導世界革命

香港人終於有自己嘅手信啦

唔係屈，佢係擺到明比錢，but so fucking what，西方國家d概念同中國印度南亞唔同，唔會為左小小津貼走去請假上街抗爭，況且個銀碼只係麵包錢。

相反，去舉中國旗，去撐警呢d冇政治代價冇刑事責任冇民事責任嘅，d廢物藍絲都要人比錢先肯去愛國。梗係啦，中國人眼中錢先係一切。當愛國都要收錢先愛，有咩資格指責人地收錢抗爭？況且我就見唔到香港有人收錢舉美國旗嘞。

人哋和平示威唔會告

前日咪反制到，你識快閃班狗都識得用狗車周圍兜圈hit & run

人地工會罷工係會出返津貼畀工人, 唔通好似香港咁手停口停咩, 咁邊度有人罷工

即係唔會真係告unlawful assembly?

正，搵人proof

其實應該叫生態圈，文化上可以將大家叫做群體

［置頂啦屌］陳彥霖最新整合

生態圈係咪蝗語

生物學係咪蝗語
語意唔同

生態圈令我諗起大灣區&港豬噢 =3 小時生態圈

嗰個叫生活圈，動物/物種先係生態

有

好多都係裝飾

邊到有揸到春袋呀睇過？

依班人極端果頭

又想乘機問功課

你係咪想講生活圈？